# Резервные копии

Мы настоятельно рекомендуем Вам регулярно создавать резервные копии Вашего кошелька несмотря на то, что одной резервной копии в большинстве случаев оказывается достаточно. Пожалуйста, обратите внимание, что для восстановления из резервной копии будет необходимо предоставить фразу-пароль, так как резервные копии зашифрованы. Следовательно, если Вы потеряете кошелек или Вашу фразу-пароль, то больше никогда не сможете получить доступ к своим средствам!

Резервные копии можно получить с помощью Панели Управления Кошельком (`Настройки ->
Кошельки`).

## Экспорт кошелька

Наиболее удобным способом создания новой резервной копии является экспорт кошелька с помощью ссылки, сгенерированной в Панели Управления Кошельком. Пожалуйста, храните свои резервные копии так, чтобы их нельзя было потерять, украсть или случайно повредить.

## Brainkey (ТОЛЬКО для опытных пользователей)

Если Вы никогда не импортировали ключ аккаунта в свой кошелек вручную, Вы также можете создать резервную копию Вашего аккаунта и принадлежащих ему средств, экспортировав *brainkey* - цепочку слов, из которой Ваши ключи извлекаются детерминированно.

## Примечание: Иерархические авторитеты (ТОЛЬКО для опытных пользователей)

Если Вы используете иерархические авторитеты (разрешения аккаунта/активные разрешения), создания резервной копии только одних ключей может быть недостаточно для восстановления доступа к Вашим средствам! Пожалуйста, ознакомьтесь с документацией об иерархических авторитетах.